覺唔覺而家好多人都係攞住部機影相嘅人就會當自己係專業photographer？

成日見到好多人影埋啲相好一般跟住就開個fb ig page做乜乜photography 好似當自己好專業咁

利申 唔識影相 唔會走去開page叫自己做乜乜photography

你比錢人地幫你影咋下話？邊撚個咁戇鳩搵件肥閪嚟做model

諗起啲咩ig薯仔
用I phone 影扮攝影師食女

啲女聽到有人幫佢影相緊係受啦

究竟要幾錢先買到佢咁多followers

你咪上淘寶睇下

100個7蚊
50000個，3500蚊？
抵過paid model

咁平

我淨係知班傻鳩成日加水印落張圖再postig/ig改名做photography 好似好型咁
無錯，加水印防到人偷圖，咁偷圖又點呢？你本身有紀錄張相，人地話佢影，只要問佢幾時影一定答唔出啦，叫佢比張raw都唔會交到出黎，所以加水印多鳩餘，只係哂自己出黎，仲要扮photography 好pro咁。純粹個人分享

啲人以為自己啲相好靚會有好多人偷圖
實質啲相其實勁一般

咪就係，仲有好多人盲目like人相，同埋成日問人用咩器材咩setting

我相信含SIR唔係大家所講嘅自認攝影師
含SIR係專業死五毛廢閪咸蟲龍友攝影屍

仲有啲係朋友之間圍威喂 即係po相條友可能係佢班fd裏面影相嘅人，啲人就會當佢神咁拜，又話啲相好靚

最憎呢班人，搞到唔係真開心蛇牙，有好幾個人FB 成日係d group post相呃like，大班人當佢地神咁拜，e.g 田xx，流xx 唔係針對佢地，而係有更多影得更加好，香港人目光太淺，比班大師搞彎哂

我有時覺得嗰啲唔係影相嘅人啲taste好奇怪，我見啲人影埋啲又HDR又核突色嘅車相啲人個個都喺度留言話好靚呀 大師呀

同埋有好多人太重飽和，或者唔現實，如果微調色彩都可以，但有d真係現實唔係咁但執到勁誇都比人係咁當神拜

巴打同我睇淺差唔多

咁耳機🎧掛頸呢

我不嬲睇開係車相都係啲人都係執到好核突，啲人仲可以覺得好靚，都唔知佢哋係咪睇開屎

例子

不了

好尷尬

點解

因為我就係你笑緊果啲人
今晚要好好檢討下👉👈

好

成日碌ig 見到d人一係成個ig都係黑白 一係就張張都大光圈

我係佢就冇勇氣加水印

買左鋼琴唔會話自己演奏家
買左個鑊唔會話自己係廚師
但買左相機一定話自己係攝影師

無料既唯有收平
頂死哂有料唔肯收平既攪到要轉行
最後行內就得返無料既人係度
完全係劣幣驅逐良幣！

鋼琴有得考沙紙
廚師又有認證
攝影師呢？
一群睇價錢既人去認證
係外國可能會多啲睇quality
香港／華人世界就死路一條

太多啲唔識睇相嘅就一味淨係話靚

求奇整個散景已經覺得牛B死了

係

唔係話你地講錯，但你地既言辭好大陣酸味

有牌考架

尖東影游客果啲

旅議會個啲？

都係牌呀

識影相我都唔敢開post

以前畀人問過教唔教影相

唔誤人子弟就推咗

其實聽聞教細路影相幾好撈
如果覺得唔侮辱自己人格既話

偽大師三寶
Black & White
Contrast推到好大 然後再加sharpen
極淺景深

有呢三個法寶要扮大師已經成功左一半

其實攝影都有相關學會或軟件certification

等我又要開個arwoot photography 先

起筷啦

單鏡撚好小器, 唔屌得
渣機按制, 取景, 角度, 加工, 很專業呀

人地係facebook share相仲要有朋友係入面都睇唔過眼

影到好矮